\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} %% TMP
\usepackage{palatino}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{import}
\usepackage{float}
\usepackage{color} %red, green, blue, yellow, cyan, magenta, black, white
\usepackage{hyperref} %[hidelinks] - chowa hiperzłącza
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[font=small]{caption}
\usepackage{titling}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{geometry}
\newgeometry{tmargin=1.9cm, bmargin=1.9cm, lmargin=1.9cm, rmargin=1.9cm}
\usepackage{setspace}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{physics}
\usepackage{bigints}
\usepackage{mathtools} %adds abs
\usepackage{enumitem} %adds letters to items in enumerate

\title{Kwantowe Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe} % Title

\author{Debiliusz, Kukiełak} % Author name

\date{\today} % Date for the report
\begin{document}
	\maketitle
    \textit{Pop! Six!  Squish! Uh Uh! Cicero! Lipschitz!. \\
   	Kojarzycie jak ludzie mają takie wkurzające nawyki?...}\\\\
   	Kalla blickar, kalla karar, du var bara fjorton varar!!\\
   	Druga faza walki z bossem. Have fun!\\
    Najważniejszy postulat: \textbf{wszystko brać z dystansem!!}
    \newpage
    \tableofcontents
    
    \section{Wykrzyknik 1}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    		Hamiltonian dla układu ciał
    		$$
    			\hat{H}_{tot} = -\frac{\hbar^2}{2M}\nabla^2_{\vec{R}}-\frac{\hbar^2}{2\mu}\nabla^2_{\vec{r}} + V(\vec{r})
    		$$
    		wtedy równanie Schrodingera
    		$$
    			\hat{H}_{tot}\psi(\vec{R},\vec{r},t) =i\hbar\partial_t\psi(\vec{R},\vec{r},t)
    		$$
    		wówczas, równanie różniczkowe spełnione przez funckję Greena $G_0^{(\pm)}$
    		$$
    			\left(\nabla^2+k^2\right)G_0^{(\pm)}(\vec{r},\vec{r}') = \delta^3(\vec{r}-\vec{r}')
    		$$
    		znak '$\pm$' odnosi się kolejno: '$+$'- fala wychodząca od centrum rozpraszania, '$-$'- fala wchodząca do centrum rozpraszania.
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    		Równanie Lippmanna-Schwingera w postaci całkowej dla funkcji $\varphi^{(\pm)}_{\vec{k}}(\vec{r})$
    		$$
    			\varphi^{(\pm)}_{\vec{k}}(\vec{r}) = \varphi(\vec{r})_{\vec{k}}+\int d^3r' G_0^{(\pm)}(\vec{r},\vec{r}')U(\vec{r}')\varphi^{(\pm)}_{\vec{k}}(\vec{r}')
    		$$
    		oraz w postaci operatorowej 
    		$$
	    			\ket{\varphi^{(\pm)}_{\vec{k}}} =\ket{\varphi_{\vec{k}}} +\hat{G}_0^{(\pm)}\hat{U}\ket{\varphi^{(\pm)}_{\vec{k}}} 
    		$$
    	\subsection{Podpunkt trzeci}
    		Musimy wyprowadzić postać swobodnej funkcji Greena, załóżmy zatem, że jest ona w postaci transformaty Fouriera pierwszego argumentu, tzn
    		$$
    			G_0(\vec{r},\vec{r}') = \frac{1}{(2\pi)^3}\int d^3k' e^{i\vec{k}'\vec{r}}g(\vec{k}',\vec{r}')
    		$$
    		wprowadzamy powyższą postać do naszego równania Schrodingera oraz wprowadzamy postać całkową delty Diraca
    		$$
    			(\nabla^2+k^2)\frac{1}{(2\pi)^3}\int d^3k' e^{i\vec{k}'\vec{r}}g(\vec{k}',\vec{r} ') = \frac{1}{(2\pi)^3}\int d^3 k' e^{i\vec{k}'(\vec{r}-\vec{r}')}
    		$$
    		upraszczamy stałe oraz zauważamy, że funkcja $g$ nie zależy od $\vec{r}$, działając nawiasem otrzymujemy
    		$$
    			\int d^3 k' (-k'^2+k^2)e^{i\vec{k}'\vec{r}}g(\vec{k}',\vec{r} ') = \int d^3 k' e^{i\vec{k}'(\vec{r}-\vec{r}')}
    		$$
    		powyższa równość wynika z równości funkcji podcałkowych, zatem
    		$$
    			(k^2-k'^2)g(\vec{k}',\vec{r} ') = e^{-i\vec{k}'\vec{r}'}
    		$$
    		co prowadzi do
    		$$
    			g(\vec{k}',\vec{r} ') = -\frac{-e^{i\vec{k}'\vec{r}'}}{k'^2-k^2}
    		$$
    		wtedy swobodna funkcja Greena
    		$$
    			G_0(\vec{r},\vec{r}') = -\frac{1}{(2\pi)^3}\int d^3k'\,\,\frac{e^{i\vec{k}'(\vec{r}-\vec{r}')}}{k'^2-k^2}
    		$$
    		Przechodzimy do współrzędnych sferycznych $d^3k' = k'^2 \sin\theta dk' d\theta d\varphi$ oraz dokonujemy następującej zamiany
    		$$
    		\begin{matrix}
    			-\sin\theta d\theta = \underbrace{d(\cos\theta)}_z \\
    			\vec{r}-\vec{r}' = \vec{R}
    		\end{matrix}
    		$$
    		wtedy
    		$$
    			G_0(\vec{r},\vec{r}') =  -\frac{1}{(2\pi)^3}\int\limits_0^\infty dk'k'^2\frac{2\pi}{k'^2-k^2}\int\limits_{-1}^1 dz e^{ik' Rz}
    		$$
    		obliczmy ostatnią całkę
    		$$
    			\int\limits_{-1}^1 dz e^{ik' Rz} = \frac{1}{ik'R}\left(e^{ik'R}-e^{-ik'R} \right) = 2\frac{\sin(k'R)}{k' R}
    		$$
    		otrzymujemy
    		$$
    		\begin{gathered}
    				G_0(\vec{r},\vec{r}') = -\frac{1}{4\pi^2}\frac{2}{R}\int\limits_0^\infty dk' \frac{k'^2\sin(k'R)}{k'(k'^2-k^2)} = -\frac{1}{4\pi^2}\frac{1}{iR}\int\limits_{-\infty}^\infty dk' \frac{ik'^2\sin(k'R)}{k'(k'^2-k^2)} = \\ 
    				-\frac{1}{4\pi^2}\frac{1}{iR}\int\limits_{-\infty}^\infty dk' k'^2\left[\frac{i\sin(k'R)}{k'(k'^2-k^2)}+\frac{\cos(k'R)}{k'(k'^2-k^2)} \right] = 
    				-\frac{1}{4\pi^2}\frac{1}{iR}\int\limits_{-\infty}^\infty dk' \frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-k^2}
    		\end{gathered}
    		$$
    		Pozostaje nam obliczyć występującą w swobodnej funkcji Greena całkę. Zauważamy, że bieguny występują w $k' = \pm k$.\\
    		Żeby obliczyć powyższą całkę, musimy przejść do całki po konturze $C$ (półokręgu z osią rzeczywistą), ponadto pozbywamy się 
    		biegunów z osi, dodający i odejmując $\varepsilon>0$, tzn. $k' = -k \to k' = -k-i\varepsilon$ oraz 
    		$k' = k \to k' = k+i\varepsilon$, aby móc skorzystać z twierdzenia Cauchy'ego o residuach. Przez $C^+$ oznaczmy
    		półokrąg leżący w górnej półpłaszczyźnie, wówczas
    		$$
    			\oint\limits_{C}dk' \frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2} = \int\limits_{-\eta}^\eta dk' \frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2} + 
    			\int\limits_{C^+} dk' \frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2} = 2\pi i \mathrm{Res}_{k'=k+i\varepsilon}\left[\frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2}\right]
    		$$
    		Przechodzimy do obliczeń, zaczynając od residuum- obliczamy z definicji
    		$$
    			\lim\limits_{k'\to k+i\varepsilon} (k'-k-i\varepsilon) \frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2} = \lim\limits_{k'\to k+i\varepsilon} \frac{k'e^{ik'R}}{k'+k+i\varepsilon} =
    			\frac{(k+i\varepsilon)e^{i(k+i\varepsilon)R}}{2(k+i\varepsilon)} \overset{\varepsilon\to 0}{\to} \frac{e^{ikR}}{2}
    		$$
    		Zauważamy, że jedna z całek występujących po lewej stronie jest postaci
    		$$
    			\int\limits_{S}dz f(z) e^{iaz}
    		$$
    		ponadto $S=C^+$ jest górnym półokręgiem. Oznaczmy funkcję podcałkową jako $f(k')$, obliczmy
    		$$
    		\begin{gathered}
    			\max\limits_{k'\in C^+}|f(k')| = \max\limits_{k'\in C^+}\left|\frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2}  \right| 
    			=\max\limits_{k'\in C^+}\frac{|k'|}{|k'^2-(k+i\varepsilon)^2|} \leq \max\limits_{k'\in C^+}\frac{|k'|}{||k'|^2-|(k+i\varepsilon)|^2|} =\\
    			\begin{vmatrix}
    				k' = \eta e^{i\varphi}
    			\end{vmatrix}
    			= \max\limits_{\varphi\in[0,\pi]}\frac{\eta}{\eta^2-(k^2+\varepsilon^2)} \overset{\eta\to \infty}{\to} 0
    		\end{gathered}
    		$$
    		zatem, jak tylko zwiększamy promień półokręgu
    		$$
    			\max\limits_{k'\in C^+} \left|\frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2}\right| = 0
    		$$
    		więc na mocy lematu Jordana 
    		$$
    			\left|\int\limits_{C^+}dk'\frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2}\right| \leq 0 \implies \int\limits_{C^+}dk'\frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-(k+i\varepsilon)^2} = 0
    		$$
    		stąd nasza całka jest równa
    		$$
    			\int\limits_{-\infty}^\infty dk' \frac{k'e^{ik'R}}{k'^2-k^2} = i\pi e^{ikR}
    		$$
    		zatem funkcja Greena ma postać
    		$$
    			G_0^{(+)}(\vec{r},\vec{r}') =  -\frac{1}{4\pi}\frac{e^{ik|\vec{r}-\vec{r}'|}}{|\vec{r}-\vec{r}'|}
    		$$
    		Obliczenia dla funkcji $G_0^{(-)}$ są prowadzone identycznie, przy czym podczas przesuwania biegunów dokonujemy przekształcenia
    		$$
    			\begin{vmatrix}
    			k' = -k +i\varepsilon & k' = k-i\varepsilon 
    			\end{vmatrix}
    		$$
    		zatem z konturu całkowania wyrzucamy ten biegun, dla którego $\Re(k')>0$
    \section{Wykrzyknik 2}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	Zatem sprawdzamy
    	$$
    	\begin{gathered}
   			 (\nabla^2 +k^2) \varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}) = U(\vec{r})\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r})\\
   			 L = (\nabla^2 +k^2)\left[\frac{1}{(2\pi)^{3/2}}e^{i\vec{k}\cdot\vec{r}}+\int d^3r' G_0^{(\pm)}(\vec{r},\vec{r}')U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}')\right] = \\
   			= -\frac{k^2}{(2\pi)^{3/2}}e^{i\vec{k}\cdot\vec{r}} +\frac{k^2}{(2\pi)^{3/2}}e^{i\vec{k}\cdot\vec{r}} + \int d^3r'(\nabla^2 +k^2)
   			 G_0^{(\pm)}(\vec{r},\vec{r}')U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}') = \\
   			 =\int d^3r'\delta^3(\vec{r}-\vec{r}')U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}') = U(\vec{r})\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}) = P
    	\end{gathered}
    	$$
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    	Przypomnijmy rozwiązanie
    	$$
    		\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}) = \frac{1}{(2\pi)^{3/2}}e^{i\vec{k}\cdot\vec{r}} - \frac{1}{4\pi}\int d^3r' \frac{e^{\pm ik|\vec{r}-\vec{r}'|}}{|\vec{r}-\vec{r}'|}U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}}^{(\pm)}(\vec{r}')
    	$$
    	interesuje nas zachowanie powyższego rozwiązania w nieskończoności, zatem interesują nas odległości $r\gg$ zasięgu potencjału, co jest równoważne $r\gg r'$, gdyż całkowanie 
    	w równaniu Lippmanna- Schwingera odbywa się po zasięgu potencjału.\\
    	Rozpatrzmy następujące wartości
    	$$
    		\frac{1}{|\vec{r}-\vec{r}'|}=\frac{1}{\sqrt{r^2+r'^2-2\vec{r}\cdot\vec{r}'}} = \frac{1}{r}\frac{1}{\sqrt{1+(r'/r)^2-2\frac{\vec{r}\cdot\vec{r}'}{r^2}}}
    		\approx \frac{1}{r}
    	$$
    	ponadto
    	$$
    	\begin{gathered}
    		k|\vec{r}-\vec{r}'| = k\sqrt{r^2+r'^2-2\vec{r}\cdot\vec{r}'} = kr\sqrt{1+(r'/r)^2-2\frac{\vec{r}\cdot\vec{r}'}{r^2}} \approx \\
    		\approx kr\sqrt{1-2\frac{\vec{r}\cdot\vec{r}'}{r^2}} \approx kr\left(1-\frac{\vec{r}\cdot\vec{r}'}{r^2}\right) = kr - k\hat{r}\cdot\vec{r}'
    	\end{gathered}
    	$$
    	wektor przed i po rozpraszaniu ma taką samą długość (rozpraszanie elastyczne), oznaczmy
    	$$
    		k\hat{r} = \vec{k}_f,\quad \vec{k}=\vec{k}_i
    	$$
    	wtedy
    	$$
    		\varphi_{\vec{k}_i}^{(\pm)}(\vec{r}) = \frac{1}{(2\pi)^{3/2}}e^{i\vec{k}_i\cdot\vec{r}} - \frac{e^{\pm ikr}}{r}\underbrace{\frac{1}{4\pi}\int d^3r' e^{\mp i\vec{k}_f\cdot\vec{r}'}U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}_i}^{(\pm)}(\vec{r}')}_{\frac{1}{(2\pi)^{3/2}}f(\vec{k}_f,\vec{k}_i)}
    	$$
    	co możemy zapisać jako
    	$$
    		\varphi_{\vec{k}_i}^{(\pm)}(\vec{r}) = \frac{1}{(2\pi)^{3/2}}\left[e^{i\vec{k}\cdot\vec{r}}+\frac{e^{\pm ikr}}{r}f^{(\pm)}(\vec{k}_f,\vec{k}_i)\right]
    	$$
    	dobra, tutaj daję sobie luzu z tymi '$\pm$' i prowadzę dla $+$. Szukamy postaci całkowej amplitudy rozpraszania, zauważmy, że
    	$$
    	\begin{gathered}
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i) = -\frac{(2\pi)^{3/2}}{4\pi}\int d^3r' e^{-i\vec{k}_f\cdot\vec{r}'}U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}(\vec{r}') = -2\pi^2 \int d^3r' \varphi_{\vec{k}_f}^*(\vec{r}')U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}(\vec{r}') 
    	\end{gathered}
    	$$
    	i... znaleźliśmy...
    \section{Wykrzyknik 3}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	A to zapiszmy
    	$$
    		\ket{\varphi^{(+)}_{\vec{k}_i}} = \ket{\varphi_{\vec{k}_i}} + \hat{G}^{(+)}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}}
    	$$
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    	Przepiszmy postać całkową amplitudy rozpraszania
    	$$
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i) = -2\pi^2 \int d^3r' \varphi_{\vec{k}_f}^*(\vec{r}')U(\vec{r}')\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}(\vec{r}') 
    	$$
    	Możemy to zapisać, jeżeli $U(\vec{r})$ potraktujemy jako element macierzowy operatora $\hat{U}$, jako 
    	$$
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i) = -2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}U(\vec{r})\ket{\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}} = -2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}}
    	$$
    	skorzystajmy teraz z faktu zapisanego w poprzednim podpunkcie
    	$$
    	\begin{gathered}
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i)  = -2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}\left[\ket{\varphi_{\vec{k}_i}} + \hat{G}^{(+)}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}}\right]= 
    		-2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}+\hat{U}\hat{G}^{(+)}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}} =\\ 
    		= -2\pi^2 \bra{\varphi_{\vec{k}_i}}\left(\hat{U}+\hat{U}\hat{G}^{(+)}\hat{U}\right)^\dagger\ket{\varphi_{\vec{k}_f}}^* = 
    		-2\pi^2 \bra{\varphi_{\vec{k}_i}}\hat{U}+\hat{U}\hat{G}^{(-)}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_f}}^*= \\= -2\pi^2 \bra{\varphi_{\vec{k}_i}}\hat{U}\ket{\varphi^{(-)}_{\vec{k}_f}}^*
    		 =-2\pi^2 \bra{\varphi^{(-)}_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}}
    	\end{gathered}
    	$$
    	skorzystaliśmy tutaj z faktów, że:$\hat{U}^\dagger =\hat{U},\quad \hat{G}^{(+)^\dagger} = \hat{G}^{(-)}$
    	\subsection{Podpunkt trzeci}
    	Operator Mollera
    	$$
    		\Omega^{(\pm)}\ket{\varphi_{\vec{k}}} = \ket{\varphi^{(\pm)}_{\vec{k}}}
    	$$
    	Operator przejścia
    	$$
    		T = V\Omega^{(+)}
    	$$
    	wtedy amplituda rozpraszania jest postaci
    	$$
    		f(\vec{k},\vec{k}') = -2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}'}}U\ket{\varphi^{(+)}_{\vec{k}}} = -2\pi^2\frac{2\mu}{\hbar^2}\bra{\varphi_{\vec{k}'}}V\Omega^{(+)}\ket{\varphi_{\vec{k}}}
    		= -(2\pi)^2\frac{\mu}{\hbar^2}T_{\vec{k}'\vec{k}}
    	$$
    \section{Wykrzyknik 4}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	Musimy zapisać amplitudę rozpraszania
    	$$
    		f(\vec{k},\vec{k}') =-2\pi^2\bra{\varphi^{(-)}_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}}
    	$$
    	w przybliżeniu Borna. Wyprowadzam ją zgodnie z wykładem, wzory są sobie równoważne, tzn. $-2\pi^2\bra{\varphi^{(-)}_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}}= -2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}}$. Zatem
    	$$
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i) =-2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}^{(+)}} = -2\pi^2\sum\limits_{n/0}^\infty\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi^(n)_{\vec{k}_i}}
    	$$
    	przy czym przez symbol $\ket{\varphi^(n)_{\vec{k}_i}}$ rozumiemy
    	$$
    		\ket{\varphi^(n)_{\vec{k}_i}} = \underbrace{\hat{G}_0^{(+)}\hat{U}\cdots\hat{G}_0^{(+)}\hat{U}}_{n par}\ket{\varphi_{\vec{k}_i}}
    	$$
    	w przybliżeniu Borna zostawiamy jednynie sumę dla $n=0$, wówczas
    	$$
    	\begin{gathered}
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i) = -2\pi^2\bra{\varphi_{\vec{k}_f}}\hat{U}\ket{\varphi^(0)_{\vec{k}_i}} = -2\pi^2\int d^3 r\frac{1}{(2\pi)^3}e^{-i\vec{k}_f\cdot\vec{r}}e^{i\vec{k}_i\cdot\vec{r}}U(\vec{r}) = 
    		\begin{vmatrix}
    			\vec{q} = \vec{k}_f - \vec{k}_i
    		\end{vmatrix} = \\=-\frac{1}{4\pi}\int d^3r e^{-i\vec{k}_f\cdot\vec{r}}e^{i\vec{k}_i\cdot\vec{r}}U(\vec{r}) 
    	\end{gathered}
    	$$
    	jeżeli założymy, że $U(\vec{r}) = U(r)$, czyli mamy potencjał sferycznie symetryczny, wówczas przechodząc do zmiennych sferycznych przy założeniach, że
    	$OZ||\vec{q}$ dostajemy
    	$$
    		f(\vec{k}_f,\vec{k}_i) = -\frac{1}{2}\int\limits_0^\infty dr\,\, r^2 U(r) \int\limits_{-1}^1 dz e^{-iqrz} = -\frac{1}{q}\int\limits_0^\infty dr\,\, r U(r)\sin(qr)
    	$$
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    	Potencjał Yukawy
    	$$
    		U(r) = -\frac{2mZe^2}{\hbar^2}\frac{e^{-ar}}{r}
    	$$
    	wówczas
    	$$
    		f_B = \frac{2mZe^2}{\hbar^2}\frac{1}{q}\int\limits_0^\infty dr\,\, r\sin(qr)\frac{e^{-ar}}{r} =\frac{2mZe^2}{\hbar^2}\frac{1}{q}\underbrace{\int\limits_0^\infty dr\,\,\sin(qr)e^{-ar}}_{I} 
    	$$
    	obliczamy całkę $I$, jako
    	$$
    		I=\Im{\int\limits_0^\infty dr\, e^{iqr-ar}} =\Im{\left.\frac{1}{iq-a}e^{(iq-a)r}\right|_0^\infty} = \Im{\frac{1}{iq-a}} = \frac{q}{a^2+q^2}
    	$$
    	zatem
    	$$
    		f_B = \frac{2mZe^2}{\hbar^2}\frac{1}{q}\cdot\frac{q}{a^2+q^2} = \frac{U_0}{a^2+q^2},\quad q^2 = 4k_i\sin^2{\frac{\theta}{2}}
    	$$
    	\subsection{Podpunkt trzeci}
    	Szukamy wzoru Rutherforda na różniczkowy przekrój czynny
    	$$
    	\sigma_B(\theta) = |f_B|^2 = \frac{U_0^2}{(a^2+q^2)^2} \overset{a\to 0}{\to} \frac{U_0^2}{q^4} = \frac{U_0^2}{(4k_i\sin^2\frac{\theta}{2})^2}
    	$$
    \section{Wykrzyknik 5}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    \section{Wykrzyknik 6}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    \section{Wykrzyknik 7}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    \section{Wykrzyknik 8}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    \section{Wykrzyknik 9}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    \section{Wykrzyknik 10}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    	\subsection{Podpunkt trzeci}
    	\subsection{Podpunkt czwarty}
    	\subsection{Podpunkt piąty}
    \section{Wykrzyknik 11}
    	\subsection{Podpunkt pierwszy}
    	\subsection{Podpunkt drugi}
    \section{Wykrzyknik 12}
    \section{Wykrzyknik 13}
    
\end{document}